信報：港府話會諮詢專家意見先決定是否押後選舉 但據聞實際上冇問 袁國勇、許樹昌、梁卓偉 有份既抗疫顧問團

⋯⋯據了解，多名高官昨天早上跟部分未擬參加立法會選舉的行政會議成員舉行緊急會議，研究應否押後大選。知情人士指出，會上傾向推遲的成員較多，但未作任何決定。

有與會者憶述，席間建議盡快宣布延期的人，都認為疫情肆虐導致各黨派難以正常進行選舉工程，而且有數以十萬計的選民身處內地，若他們未能返港投票，或令港府面臨司法覆核的風險。

不過，會上有小部分人堅持應如期投票⋯⋯

再者，現時距離投票日尚餘一個多月，如果太早宣布押後，選民不但會怪罪政府，還可能把憤怒發洩在建制派身上，屆時恐怕得不償失。

⋯⋯港府高層傍晚即火速初步擬訂計劃，把選舉日期最少延後一年，至於解決議會「真空期」的方法，正是本欄前天提到的援引《立法會條例》第11條，把現屆立法會會期延長，有關方案仍待下次行政會議拍板。

消息人士說，政府就推遲大選衍生的技術問題作「兩手準備」，並請示中央。例如選舉若延至明年9月進行，來屆立法會任期應縮短至3年還是維持4年？當局有意把這問題提請人大常委會處理，避免日後惹來司法覆核。

港府之前多番強調，將諮詢專家意見才決定是否押後選舉；選舉管理委員會昨天回覆傳媒查詢時亦稱，知悉近日疫情嚴峻，將聽取政府及專家的專業意見，但到底官方會接納哪些專家的倡議？據聞並不包括港大教授袁國勇在內的政府抗疫督導委員會專家顧問。知情者指出，袁國勇等人迄今未被諮詢，專家顧問團已經差不多大半個月沒跟官員開會，對上一次舉行會議是7月11日。⋯⋯

專家團名單：

而在行政長官領導的督導委員會暨指揮中心，我們亦繼續需要有專家的參與，所以我委任了一個專家顧問團，一共有四位屬於公共衞生、傳染學和臨床經驗豐富的專家，包括香港大學李嘉誠醫學院院長梁卓偉教授、香港大學公共衞生學院院長及臨床教授、前世界衞生組織助理總幹事福田敬二（Professor Keiji Fukuda）；第三位是香港大學李嘉誠醫學院微生物學系傳染病學講座教授袁國勇教授；第四位是中文大學何鴻燊呼吸系統科講座教授、防治傳染病研究中心主任許樹昌教授。

政府專家顧問、港大公共衛生學院院長福田敬二及中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌向眾新聞表示，並無參與是否押後立法會選舉的討論。

許樹昌也說，專家顧問團並無沒有牽涉押後立法會選舉的討論，強調純粹是政府內部決定，「唔關我哋事」

專家食屎啦

專家做咗condom

［駁藍絲］正視聽：英國押後大選一年，係得到所有政黨支持，而且反對派早過政府提出

都咁多年啦
政府不摟都係搵班佢認可嘅所謂專家幫佢讀稿㗎啦
你地平日講個啲專家可能唔夠專掛

搵左高永民？

專家 = 習近平

李國章、盧竉戊都係醫生

習近平專家同志

專家係中聯辦

行政會議成員 林正財醫生

推

每天看着確診數字上升，專家組成員福田敬二都說這次比上兩波更難應付，他與另外三位專家組成員一樣，認為引發這一波是政府豁免海員，機組人員檢疫。他說相信政府有認真聽專家意見，但做決定時可能有其他考慮。據了解，上一次開會是7月初，即疫情最嚴峻的這兩個多星期沒有再開專家組會議。

專家 係咪配票專家計唔掂條數呀

有會議紀錄
怕有真專家提反對意見
如果唔理強推
事後查番就有責任

諮詢專家意見 唔等於 諮詢抗疫專家
專家可能係西環

九成。

問個小兒科醫生

個諮詢專家咪習種班手下囉

中共政治專家